(行動Post-1823 app 用得番）請大家投訴藍店不法行為

藍店衛生不佳
藍店防火通道被擠塞
藍店有人食煙
23條街站員工收錢冇報稅
藍絲YouTuber取得盈利冇報稅
藍店超過一半人聚集違反防疫指引
藍店貨物阻街違反道路條例
藍絲違例泊車
藍絲亂拋垃圾
室內吃煙
藍絲入息太高違反公屋資產審查
藍絲呃綜緩
村屋超過三層
Tvb 節目意識不良
藍絲逃稅
藍車亂cut線
藍車無打燈
藍車近車太近
藍屋僭建

仲有招牌、簷蓬伸出行人路，泠氣機滴水、佔用後巷、僭建閣樓、或者其他思疑違反建築物條例、消防條例、衛生條例、排汚條例等（廢老提供）

請下載1823 Apps，好好用的
禁幾個鍵就投訴到，又可以匿名，記得要求回覆報告
有懷疑就去投拆，不要懶惰

Pishhhhhhhhhhhhhh

1823 APP使用教學
隔離Po 抄的

一有可疑就投訴吧 齊做正直的市民
無成本 唔係唔做嘛？？？

1823 app 係政府推出嘅投訴/查詢app，但唔係所有政府部門都有參與。有參與嘅有：食環署，房屋署，路政署，勞工處，康文署等等（係唔包括黑警嘅）
所有投訴提交佢都一定要開file follow up，喺指定日子要處理同答覆，冇得不了了之。

既然食環班契弟咁得閒，係時候俾多d野佢地做啦，大家可以投訴某個公眾地方地下多垃圾，某藍店擺賣阻街等等

教學開始

首先係裝個爛鳩 app

入到去先填個人資料

個人資料填是旦填個名就得，電話可以唔係填，但就要填個真嘅email, 聯絡時間可以鳩填，因為佢最多都只係send email俾你，最後tick自動填寫

之後就正式開file啦

開file最緊要係你俾嘅資料夠清晰，一定要講到時地人事，用point form都冇問題。 我就做左個簡單template:

時間：
地點：
事件：

如果有相可以夾相，冇都可以。

最後喺地圖俾埋個地點就可以提交

分享下d案例：

食環：

勞記：

熟法例嘅手足可以挑戰埋其他部門

Push

推

高質巴打，投訴內容清晰，簡而精
1823同相關政府部門都應該好輕鬆可以handle到你講既問題

又搞亂香港

1823

食環放晒水，有d藍店放晒檯凳出門口都話無，我話去申訴專員投訴先即刻話會比告票

其實最緊要影相 佢一話無就